\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.9in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/Apendice/2Demonios}
\end{figure}

\thispagestyle{customempty}
\rpgart{t}{_img/Apendice/2DemoniosAbisario}
\section{Demonios}
Durante la formación del universo, el choque entre la Luz y el Vacío desató poderosas energías caóticas que se fusionaron y formaron una dimensión astral conocida como Vacío Abisal. Luz y Vacío se derramaron sobre los bordes de esta nueva realidad, sumiéndola en el caos.

El Vacío Abisal alberga un número infinito de demonios, seres originados por los enfrentamientos constantes entre Luz y Vacío. Su único objetivo es destruir la vida y consumir las energías de los que la posean. De hecho, si no logran mantener una fuente de magia, se debilitan y perecen.

Cuando el Vacío Abisal se vierte sobre La Gran Oscuridad del Más Allá (el vacío entre mundos), los demonios pueden infiltrarse en nuevos mundos y arrasarlos. Una vez allí, pueden transformar seres mortales en demonios imbuyéndolos de magia Vil, frecuentemente sin tener en cuenta los deseos del individuo. Ya que cualquier ser es susceptible de ser transformado, existen demonios no inteligentes provenientes de animales o incluso constructos.

La conversión altera por completo a la criatura, dejando poco o nada de su personalidad original. Obtienen control sobre la magia arcana, la cual manejan con una facilidad que haría envidiar a cualquier hechicero. Como el resto de demonios, quedan atados al Vacío Abisal. Allí van sus almas al morir, hasta reencarnar en nuevos cuerpos que mantienen los recuerdos de vidas anteriores.

En esta sección, se citan los tipos de demonio más comunes o conocidos, que no sería extraño ver bajo el mando de un brujo. En realidad, existe una gran variedad de ellos. Parecen organizarse de manera jerárquica según su subraza, con los más inteligentes en la cima.
\vfill
\newpage

\subsection{Diablillo}
\rpgquote{Frasco pequeño pero maldad infinita }{Abi Abracadáver}
\thispagestyle{customempty}

\begin{monsterbox}{Diablillo}
  \rpghline
  \basics[
    hitpoints  = 1,
    lifepoints  = \rpgdice{3D4 + 3},
    armorclass = 11,
    magicRes = 10
  ]

  \rpghline
  \stats[
    CHA=\stat{12},
    CON=\stat{11},
    DEX=\stat{14},
    STR=\stat{10},
    INT=\stat{10},
    WIS=\stat{12}
  ]
  \rpghline
  \details[
    senses= Visión nocturna.,
    damageresistances = Fuego.,
    languages = Entiende el idioma del brujo pero no sabe hablarlo.
  ]

  \rpghline
  \rpgmonstersection{Ataques}
    \begin{rpg-monsteraction}[Zarpa]
      1D4 de Daño Físico.
    \end{rpg-monsteraction}

  \rpgmonstersection{Habilidades}
    \begin{rpg-monsteraction}[Bola de fuego]
      \textit{(Conjuro Sombrío, 30m)} \\ Bola de fuego que inflige 1D6 de Daño de Fuego sobre un objetivo.

      El daño aumenta en 1D6 en los niveles 5, 11 y 15.
    \end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}
\vfill
\columnbreak

\rpgart{b}{_img/Apendice/2DemoniosSucubo}

\subsection{Abisario}
\rpgquote{Recuerda leer los términos y condiciones del contrato antes de invocar a tu abisario}{Lola OjoVil}
\begin{monsterbox}{Abisario}
  \rpghline
  \basics[
    hitpoints  = 2,
    armorclass  = 13,
    magicRes  = 11,
    lifepoints  = \rpgdice{4D8 + 3} + 1D8 por nivel
  ]

  \rpghline
  \stats[
    CHA=\stat{14},
    CON=\stat{16},
    DEX=\stat{11},
    STR=\stat{14},
    INT=\stat{10},
    WIS=\stat{8}
  ]
  \rpghline
  \details[
    senses=Visión ciega.,
    damageimmunities = Sombras.,
    damagevulnerabilities = Divino y Sagrado.,
    damageresistances = Daño no mágico.,
    languages = Telépata.
  ]

  \rpghline
  \rpgmonstersection{Ataques}
    \begin{rpg-monsteraction}[Golpe]
      1D6 de Daño Físico.
    \end{rpg-monsteraction}

  \rpgmonstersection{Habilidades}
    \begin{rpg-monsteraction}[Presencia amenazadora] \\
    Ventaja al intimidar a objetivos de menor o igual nivel.
    \end{rpg-monsteraction}
    \begin{rpg-monsteraction}[Sufrimiento] (\textit{Conjuro Sombrío}, 60m) \\
    El objetivo sufre 1D6 de daño por ronda hasta que ataque al Abisario. Se aplica -2 a la Tirada de Hechizo por cada \textit{Sufrimiento} ya lanzado sobre dicho objetivo en el mismo combate.\\
    El daño aumenta en 1D6 a los niveles 5, 11 y 15.
    \end{rpg-monsteraction}
    \begin{rpg-monsteraction}[Sacrificio] \textit{(Instantáneo Sombrío, dura hasta 3 rondas)} \\
    Sacrifica un número cualquiera de PV y genera un escudo sobre el brujo que aguanta lo mismo en daño.
    \end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}
\newpage

\subsection{Súcubo/Íncubo}
\rpgquote{Mi madre me advirtió de monstruos como tú... Espero que no me decepciones.}{Balathor Hierro Negro}
\thispagestyle{customempty}
\begin{monsterbox}{Súcubo/Íncubo}
  \rpghline
  \basics[
    hitpoints  = 3,
    armorclass  = 12,
    magicRes  = 11,
    lifepoints  = \rpgdice{6D6 + 3} + 1D6 por nivel
  ]

  \rpghline
  \stats[
    INT=\stat{14},
    WIS=\stat{15},
    STR=\stat{8},
    CON=\stat{12},
    CHA=\stat{20},
    DEX=\stat{14}
  ]

  \rpghline
  \details[
    senses=Visión nocturna.,
    languages = {Telépata, común y demonio.}
  ]

  \rpgmonstersection{Ataques}
    \begin{rpg-monsteraction}[Látigo] \textit{(10m)} \\
      1D4 $+$ 2 de Daño Físico $+$ 1D6 de Daño de Sombras.
    \end{rpg-monsteraction}

  \rpgmonstersection{Habilidades}
    \begin{rpg-monsteraction}[Seducción] \textit{(Conjuro Sombrío, 15m, dura hasta 4 rondas)} \\
    Encanta a un humanoide con el que tenga contacto visual al lanzar el conjuro y que no haya seducido aún en 24h. La víctima obedece sus órdenes verbales y telepáticas, pero intenta liberarse cada ronda con un control de CAR de dificultad 15.
    \end{rpg-monsteraction}
    \begin{rpg-monsteraction}[Invisibilidad inferior] \textit{(Conjuro Sombrío, 5 min)} \\
    Se vuelve invisible hasta que lance hechizos, ataque o pase el tiempo.
    \end{rpg-monsteraction}
    \begin{rpg-monsteraction}[Beso] \textit{(Conjuro Sombrío, 15m)} \\
    Envía un beso con el que hechiza a una criatura de cualquier tipo. Para atacar al súcubo (o íncubo) en este estado, tendrá que superar un control de CAR de dificultad 15.
    \end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}
\vfill
\columnbreak

\subsection{Manáfago}
\rpgquote{Este cachorro mordisquea a brujos y magos como si fueran zapatos}{Rohary}
\thispagestyle{customempty}
\begin{monsterbox}{Manáfago}
  \rpghline
  \basics[
    hitpoints  = 1,
    armorclass  = 12,
    magicRes  = 13,
    lifepoints  = \rpgdice{8D6 + 3} + 1D6 por nivel
  ]

  \rpghline
  \stats[
    INT=\stat{12},
    WIS=\stat{10},
    STR=\stat{12},
    CON=\stat{12},
    CHA=\stat{10},
    DEX=\stat{14}
  ]
  \rpghline
  \details[
    senses=Visión ciega.,
    damageresistances = Daño Mágico.,
    languages = Entiende pero no habla el idioma del brujo.
  ]

  \rpgmonstersection{Ataques}
    \begin{rpg-monsteraction}[Mordedura de las Sombras]
      2D4+2 de Daño Físico.
    \end{rpg-monsteraction}

  \rpgmonstersection{Habilidades}
    \begin{rpg-monsteraction}[Coraza antimagia] \\
     El primer hechizo de cada ronda contra el manáfago se tira con Desventaja.
    \end{rpg-monsteraction}
    \begin{rpg-monsteraction}[Devorar intelecto]
      \textit{(Conjuro Sombrío, 10m)} \\
      Inflinge 1D8 de daño a la mente de su objetivo. Le consume 1D4 PM y se los restaura como PV.
    \end{rpg-monsteraction}
    \begin{rpg-monsteraction}[Paranoia]
      \textit{(Conjuro Sombrío, sobre seres pensantes)}. \\
      El objetivo suma su $+2$ a su Alerta y $-2$ al resto de sus habilidades. No acumulable.
    \end{rpg-monsteraction}
    \begin{rpg-monsteraction}[Sacrificio]
      \textit{(Conjuro Sombrío, 3 rondas)} \\
      El objetivo no podrá lanzar hechizos de la escuela de su último hechizo. El manáfago tiene que mantener la concentración (no puede recibir ataques ni lanzar otros hechizos).
    \end{rpg-monsteraction}
\end{monsterbox}
